\section{Formules trigonométriques}
\begin{enumerate}
    \item Identités trigonométriques fondamentales :
    \begin{align*}
        \sin^2 \theta + \cos^2 \theta &= 1 \\
        \tan \theta &= \frac{\sin \theta}{\cos \theta} \\
        \cot \theta &= \frac{\cos \theta}{\sin \theta}
    \end{align*}
    \item Formules d'addition et de soustraction :
    \begin{align*}
        \sin(\alpha + \beta) &= \sin \alpha \cos \beta + \cos \alpha \sin \beta \\
        \sin(\alpha - \beta) &= \sin \alpha \cos \beta - \cos \alpha \sin \beta \\
        \cos(\alpha + \beta) &= \cos \alpha \cos \beta - \sin \alpha \sin \beta \\
        \cos(\alpha - \beta) &= \cos \alpha \cos \beta + \sin \alpha \sin \beta \\
        \tan(\alpha + \beta) &= \frac{\tan \alpha + \tan \beta}{1 - \tan \alpha \tan \beta} \\
        \tan(\alpha - \beta) &= \frac{\tan \alpha - \tan \beta}{1 + \tan \alpha \tan \beta}
    \end{align*}
    \item Formules de duplication :
    \begin{align*}
        \sin(2\theta) &= 2 \sin \theta \cos \theta \\
        \cos(2\theta) &= \cos^2 \theta - \sin^2 \theta = 2 \cos^2 \theta - 1 = 1 - 2 \sin^2 \theta \\
        \tan(2\theta) &= \frac{2 \tan \theta}{1 - \tan^2 \theta}
    \end{align*}
    \item Formules du demi-angle :
    \begin{align*}
        \sin\left(\frac{\theta}{2}\right) &= \pm \sqrt{\frac{1 - \cos \theta}{2}} \\
        \cos\left(\frac{\theta}{2}\right) &= \pm \sqrt{\frac{1 + \cos \theta}{2}} \\
        \tan\left(\frac{\theta}{2}\right) &= \pm \sqrt{\frac{1 - \cos \theta}{1 + \cos \theta}}
    \end{align*}
    \item Formules de la somme et de la différence :
    \begin{align*}
        \cos(\alpha) + \cos(\beta) &= 2 \cos\left(\frac{\alpha + \beta}{2}\right) \cos\left(\frac{\alpha - \beta}{2}\right) \\
        \cos(\alpha) - \cos(\beta) &= -2 \sin\left(\frac{\alpha + \beta}{2}\right) \sin\left(\frac{\alpha - \beta}{2}\right) \\
        \sin(\alpha) + \sin(\beta) &= 2 \sin\left(\frac{\alpha + \beta}{2}\right) \cos\left(\frac{\alpha - \beta}{2}\right) \\
        \sin(\alpha) - \sin(\beta) &= 2 \cos\left(\frac{\alpha + \beta}{2}\right) \sin\left(\frac{\alpha - \beta}{2}\right)
    \end{align*}
    \item Formules du produit :
    \begin{align*}
        \cos(\alpha) \cos(\beta) &= \frac{1}{2} \left( \cos(\alpha - \beta) + \cos(\alpha + \beta) \right) \\
        \sin(\alpha) \sin(\beta) &= \frac{1}{2} \left( \cos(\alpha - \beta) - \cos(\alpha + \beta) \right) \\
        \cos(\alpha) \sin(\beta) &= \frac{1}{2} \left( \sin(\alpha + \beta) + \sin(\alpha - \beta) \right)
    \end{align*}
    \item Fonctions hyperboliques :
    \begin{align*}
        \cosh(\theta) &= \frac{e^\theta + e^{-\theta}}{2} \\
        \sinh(\theta) &= \frac{e^\theta - e^{-\theta}}{2} \\
        \tanh(\theta) &= \frac{\sinh(\theta)}{\cosh(\theta)} = \frac{e^\theta - e^{\theta}}{e^\theta + e^{\theta}} \\
        \coth(\theta) &= \frac{\cosh(\theta)}{\sinh(\theta)} = \frac{e^\theta + e^{-\theta}}{e^\theta - e^{-\theta}}
    \end{align*}
\end{enumerate}